[
  {
    "idEvento": 1,
    "nombre": "40 Aniversario Rock\u0026Rios",
    "cantante": "Miguel R\u00EDos",
    "descripcion": "Cuarenta a\u00F1os, en apariencia, no son nada, pero cuando se celebran ha de hacerse a lo grande, y esta ocasi\u00F3n lo merece, pues han pasado cuatro d\u00E9cadas de las dos veladas del Rock \u0026 R\u00EDos en el Pabell\u00F3n de la Ciudad Deportiva del Real Madrid los d\u00EDas 5 y 6 de marzo de 1982.",
    "localidad": "Wizink Center de Madrid",
    "fecha": "2023-03-11",
    "precioEntrada": 70,
    "stock": 100,
    "categoria": "Rock"
  },
  {
    "idEvento": 2,
    "nombre": "20 A\u00F1os de L\u00E1grimas Negras",
    "cantante": "Diego el Cigala",
    "descripcion": "Diego El Cigala, celebrar\u00E1 el vig\u00E9simo aniversario de su disco que grab\u00F3 junto al pianista cubano Bebo Vald\u00E9s. Un \u00E1lbum que ha vendido m\u00E1s de dos millones de copias y que ha contado con la colaboraci\u00F3n de artistas de la talla de Alicia Keys, Alejandro Fern\u00E1ndez, Chavela Vargas, Ricky Mart\u00EDn y Lila Downs entre muchos otros. Esta gira aniversario comienza el 13 de octubre en Dallas (Texas) y le llevar\u00E1 a recorrer 10 ciudades de Estados Unidos, para posteriormente aterrizar en Espa\u00F1a.",
    "localidad": "Madrid",
    "fecha": "2022-12-19",
    "precioEntrada": 60,
    "stock": 98,
    "categoria": "Flamenco"
  },
  {
    "idEvento": 3,
    "nombre": "Papa Noel, Misi\u00F3n Salvar la Navidad",
    "cantante": "Grupo Navide\u00F1o",
    "descripcion": "Los Elfos del Polo Norte est\u00E1n preparados, las cartas le\u00EDdas y revisadas, los juguetes envueltos, el trineo a punto de despegar\u2026 Todo listo para que Pap\u00E1 Noel se enfrente a la noche que m\u00E1s trabajo tiene, Nochebuena. Pero este a\u00F1o alguien intentar\u00E1 impedir que se celebre la Navidad; El Grinch, que con sus trucos lo complicar\u00E1 todo. M\u00FAsica, magia y emoci\u00F3n ser\u00E1n los principales ingredientes de esta aventura. \u00BFQu\u00E9 ocurrir\u00E1 finalmente? \u00BFPodr\u00E1n los Elfos buscar una soluci\u00F3n? \u00BFEstar\u00E1n los regalos repartidos a tiempo? Y lo m\u00E1s importante\u2026 \u00BFNos ayudar\u00E1s a salvar la Navidad?",
    "localidad": "Auditorio Nissan Cartuja, Sevilla",
    "fecha": "2022-12-22",
    "precioEntrada": 40,
    "stock": 100,
    "categoria": "Musical"
  },
  {
    "idEvento": 4,
    "nombre": "Voll-Damm Festival de Jazz",
    "cantante": "Edu Ferrer \u002B Joan Chamorro",
    "descripcion": "Otro concierto-joya de los que hay tantos en nuestro festival: la cantante y guitarrista Rebecca Martin y el contrabajista Larry Grenadier, pareja en la vida real, han decidido empezar en Barcelona una gira europea que, como suele ocurrir cuando las cosas salen algo de los sitios comunes, s\u00F3lo tiene como cita hisp\u00E1nica nuestro festival. Voz, guitarra y contrabajo en manos de dos m\u00FAsicos con un mundo de una especial densidad po\u00E9tica.",
    "localidad": "Barcelona",
    "fecha": "2022-12-28",
    "precioEntrada": 22,
    "stock": 100,
    "categoria": "Jazz"
  },
  {
    "idEvento": 5,
    "nombre": "Sesi\u00F3n de \u00D3pera",
    "cantante": "Andrea Bocelli",
    "descripcion": "Andrea Bocelli ofrecer\u00E1 un concierto en el WiZink Center de Madrid el pr\u00F3ximo 20 de septiembre de 2023. Ser\u00E1 su \u00FAnico concierto en Espa\u00F1a y contar\u00E1 con un repertorio y escenograf\u00EDa \u00FAnicos con colaboraci\u00F3n de invitados especiales.",
    "localidad": "Wizink Center de Madrid",
    "fecha": "2023-9-20",
    "precioEntrada": 45,
    "stock": 99,
    "categoria": "Opera"
  },
  {
    "idEvento": 6,
    "nombre": "Sanz en Vivo",
    "cantante": "Alejandro Sanz",
    "descripcion": "Alejandro Sanz regresa a Espa\u00F1a con su gira SANZ EN VIVO 2023 tras el rotundo \u00E9xito conseguido el pasado verano. En esta gira, adem\u00E1s de repasar los grandes \u00E9xitos de su carrera como \u201CCoraz\u00F3n Part\u00EDo\u201D, \u201CAmiga m\u00EDa\u201D o \u201CMi persona favorita\u201D, Alejandro Sanz interpretar\u00E1 algunos de los temas incluidos en su disco SANZ, su \u00FAltimo trabajo de estudio, nominado en la categor\u00EDa \u00C1lbum del a\u00F1o en los Latin GRAMMY 2022 y disco m\u00E1s vendido en unidades f\u00EDsicas del 2021 en Espa\u00F1a.",
    "localidad": "Wizink Center de Madrid",
    "fecha": "2023-6-29",
    "precioEntrada": 53,
    "stock": 100,
    "categoria": "Pop"
  }
]